何謂資訊戰？台灣網站超強懶人包！

大家多少都聽過貿易戰、金融戰、外交戰等等，資訊戰就是各種「戰」的其中一種。可怕的是，資訊戰會與其他的「戰」搭配，例如在斷你邦交國之前，用輿論攻擊放假消息，讓你以為政府維持邦交國是在浪費錢。像這樣，多種手段搭配軍事威脅，就是戰爭的現代型態：無煙硝的「混合戰」。

資訊戰，目的是「瓦解民主社會的互信機制」，讓原本對立的人更對立，讓原本不願意溝通的人變得更難溝通，更厭惡彼此。然而，只是傳一些假消息，人們並不會輕易上當。有效的資訊戰，必須先建立信任、消除戒心，再投其所好。攻擊者會發佈你喜歡的訊息，加上些微改造，內容可能是七分真、三分假，慢慢讓你的認知、判斷、行為變得更容易被操弄。此時，任何其他混合戰的手段，都會變得更容易發動，更有效果。

台灣原本就有很多對立，如果我們持續讓敵人見縫插針，我們的民主社會只會更分裂，更脆弱。我們要能看清誰是敵對勢力代理人，加強個人防禦能力及集體合作，才能共同守護台灣。在認識資訊戰之後，我們也要問：然後呢？能做些什麼？

push

推

不撤不散 各自努力
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
長期戰 不氣餒
唔好意思，阻你一陣
-
香港人重要日程：

8月15日：稅局接收工（1200稅務大樓）

8月16日：學界萬人炒聯手萬人集會（2000遮打花園）
8月16日：大家記得撳錢

8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）

8月18日：民陣大遊行（1500維園）

8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）

8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）

各位手足，到時見！

有關香港方面嘅資料

----------------------
反「反送中」
2019/8/11，香港「反送中」全境抗爭運動第十個週末，一位女性民眾（後證實為救護員）右眼被香港警察「布袋彈」擊中，眼球爆裂、頭骨碎裂。中國官方媒體《央視》於官方網站、微博稱該名女子是「被同伙擊中眼睛」、示威者「是領錢參加遊行」。（

8/12，中國港澳辦公室召開記者會，稱示威者是「嚴重暴力犯罪」，「已出現恐怖主義的苗頭」。（

《紐約時報》報導指出，中国利用國營、社交媒體散播愛國及反西方情緒，扭曲照片和影片的脈絡，將「反送中」大規模民主抗爭運動塑造為「極少數激進暴力份子，不受香港民意支持、被外國勢力教唆，企圖分裂中国」的「恐怖主義」活動。（

1

pish

bump

2

3

4

5

6

7

8

9

10

藍絲分化都唔做
資訊戰喎 嘥氣啦

無撚得救 成日話分化班藍絲